\thispagestyle{plain}
\index[in]{Hohe Tannen}
\index[in]{Riesengebirgslied}
\index[vw]{Abendlieder!Hohe Tannen}
\index[vw]{Abendlieder!Riesengebirgslied}

\beginsong{Riesengebirgslied \linebreak}[]
\beginverse
1. Hohe \chord{D}Tannen weisen die \chord{A}Sterne, an der \chord{D}Iser wild\chord{A^7}springende \chord{D}Flut. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \chord{D^7}Liegt das \chord{G}Lager auch in weiter \chord{D}Ferne, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ doch du Rübezahl \chord{A^7}hütest es \chord{D}gut. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Hast dich \chord{D}uns zu eigen ge\chord{A}geben, \\
der die \chord{D}Sagen und \chord{A^7}Märchen er\chord{D}spinnt, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \chord{D^7}und im \chord{G}wildesten Waldes\chord{D}leben \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ als ein Riese Ge\chord{A^7}stalt an\chord{D}nimmt. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Komm zu \chord{D}uns an das flackernde \chord{A}Feuer, \\
in die \chord{D}Berge bei \chord{A^7}stürmischer \chord{D}Nacht, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \chord{D^7}schirm die \chord{G}Zelte, die Heimat, die \chord{D}teure, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ komm und halte mit \chord{A^7}uns treue \chord{D}Wacht! :/ \\
\endverse

\beginverse
4. Höre, \chord{D}Rübezahl, was wir \chord{A}klagen: Volk und \chord{D}Heimat, \\
die \chord{A^7}sind nimmermehr \chord{D}frei! \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ /: \chord{D^7}Schwing die \chord{G}Keule, wie in alten \chord{D}Tagen, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ schlage Hader und \chord{A^7}Zwietracht ent\chord{D}zwei! :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Bund der Ringpfadfinder 1923 - Weise: fränkisches Volkslied\\
FA: 102 GB: 124 LB: 184 MO: 91 TS: 300 PI:\checkmark
\end{angaben}
